分手後即另結新歡等於無愛過 專家：其實是愛得太深

在朋友敍會中，她帶來了新男伴。大家表面若無其事，私下討論卻紛紜雜沓。「真多兵」、「騎牛搵馬」等冷言冷語不斷在群組間流傳。可能是「空窗期」太短，眾人對她的前度忽然關心，甚至有點惻隱。 關係之間的空窗期短暫，甚至是無縫銜接，當中原因固然眾多。可是很多人總帶點負面偏見，憑空臆測可能是從來沒愛過前度，又或是根本一直在一腳踏兩船；但心理學卻提出另一個可能性：或許根本是因為愛得太深。 曾經有研究發現，那些在關係中愛得愈投入、感情維持愈久的人，在感情結束後更容易立即開始一段新關係。正是因為持久而親密的相處，會讓人相信愛情，對愛情抱有正面和積極的看法，即使在一段感情結束時，對愛情仍有憧憬，亦會更期待開展下一段新關係。

愛情空窗期沒有長短之分

多少人因為身邊的閒言閒語，在獨身的日子裡，即使遇到再好的，亦不敢貿然接受，彷彿「過冷河」經已是約定俗成，是道德底線。事實上，所謂愛情空窗期根本不存在長短之說，重點在能否趁這段時間裡，容許分手帶來的情緒沉澱，讓自己重新出發。 若腦海裡還經常浮現前度的影子，手機裡依然保存著和他的合照、聊天記錄，還在無止境的等待對方來電，翻看他的社交媒體，窺探他的生活近況，一切都只令放下更加困難。真正的放下，不僅是不再愛，而是不會再因他而感到悲傷、憤怒、怨恨、嫉妒。脫離負面情緒的泥沼，方能真正體會揮別過去的釋懷。

要相信自己能遇上更適合的人

分手後即另結新歡等於無愛過 專家：其實是愛得太深

在朋友敍會中，她帶來了新男伴。大家表面若無其事，私下討論卻紛紜雜沓。「真多兵」、「騎牛搵馬」等冷言冷語不斷在群組間流傳。可能是「空窗期」太短，眾人對她的前度忽然關心，甚至有點惻隱。 關係之間的空窗期短暫，甚至是無縫銜接，當中原因固然眾多。可是很多人總帶點負面偏見，憑空臆測可能是從來沒愛過前度，又或是根本一直在一腳踏兩船；但心理學卻提出另一個可能性：或許根本是因為愛得太深。 曾經有研究發現，那些在關係中愛得愈投入、感情維持愈久的人，在感情結束後更容易立即開始一段新關係。正是因為持久而親密的相處，會讓人相信愛情，對愛情抱有正面和積極的看法，即使在一段感情結束時，對愛情仍有憧憬，亦會更期待開展下一段新關係。

愛情空窗期沒有長短之分

多少人因為身邊的閒言閒語，在獨身的日子裡，即使遇到再好的，亦不敢貿然接受，彷彿「過冷河」經已是約定俗成，是道德底線。事實上，所謂愛情空窗期根本不存在長短之說，重點在能否趁這段時間裡，容許分手帶來的情緒沉澱，讓自己重新出發。 若腦海裡還經常浮現前度的影子，手機裡依然保存著和他的合照、聊天記錄，還在無止境的等待對方來電，翻看他的社交媒體，窺探他的生活近況，一切都只令放下更加困難。真正的放下，不僅是不再愛，而是不會再因他而感到悲傷、憤怒、怨恨、嫉妒。脫離負面情緒的泥沼，方能真正體會揮別過去的釋懷。

要相信自己能遇上更適合的人

人與人之間的情愫總在不知不覺間萌生，當愛來時便應欣然接受。但若抱著報復心態而隨便拍拖，把新戀情看作救生圈，甚至期望籍嫉妒來使他回心轉意，不僅是自欺欺人，更是對現任、對愛情的侮辱。 只要能在上一段關係結束時從挫敗中學習，讓自己蛻變成了更好的我，相信自己值得遇上比前度更適合自己的人，哪怕曾經受到傷害，亦帶著期盼能在新的關係裡重建自信，即使下一個他在自己毫無準備之下突然出現，亦能抓緊機會，重新感受自己是值得被愛、且擁有愛人的能力。 親愛的：「別因為世俗目光而假裝在療傷，亦毋用他人同情來彰顯高尚。要記著，在愛情裡，遺憾永遠比失敗更令人神傷。」

咁即係話
唔係愛得某個人太深，
而係對愛情仲有憧憬，覺得有親密關會比起單身更加幸福。

咁請大家多加關懷空窗期好耐既朋友
佢前度一定為佢帶嚟好深既惡夢
令佢一啲都唔覺得拍拖會開心過單身

呢個又咩專家

呢篇嘢係一定有人屌
因為冇咩道德，容許自己出軌嘅人，會攞呢一個研究去美化自己惡行。

我希望大家重點放係空窗期耐既朋友到
我有個男性朋友戴過帽，單身左足足五六年
另一個女性朋友係俾男朋友言語+身體虐待過，單身足4年
對愛情完全失望，有時嚴重起黎係對人性失望，佢d前度係人性幾敗壞先搞到一個人咁。

無重疊過真係無咩問題

on9左少少，如果愛得太深，分左手仲會諗住，根本容唔下第2個

建議「專家」要好似醫生, 律師咁, 要考牌

唔好阿豬阿狗都話自己係專家, 仲要唔開名

正常真愛分左手頭幾個月會瘋狂自責諗好多野又勁想復合
之後半年好少少 但會繼續諗佢
然後有段時間忘記左
之後又會莫明著返 過幾年都唔會放得低
分一陣就有第二件你同我講真愛 笑死人咩

Text/ 傅子健醫生 傅子健醫生 精神科專科醫生，畢業於香港中文大學醫學院，為英國皇家精神科醫學院院士、香港精神科醫學院院士、香港醫學專科學院院士（精神科），現為私人執業精神科專科醫生。

咁都叫磚家

跟本就唔識扮專家

寫的野都幾垃圾

奶一次野好多都唔敢
咩都會估估吓

邊個專家先

咁我以後都唔搵第二個 唔再想同第二個拍拖結婚生仔
一定係好唔愛佢啦

我無拍過單戀再失戀隔左成半年都仲諗住佢